信報: 電盈減持HKT套85億 謀新投資 傳中資機構大手接貨作長期投資

電訊盈科（00008）繼於上周一（6日）出售英國寬頻後，昨天再有新動作。電盈公布配售8.4億個香港電訊（06823）（HKT）股份合訂單位，相當於已發行股份合訂單位總數11.1%，套現約85.34億元，市傳獲中資機構大手接貨作為長期投資。而電盈分別出售資產及減持後，短短一星期已共套現逾114億元，市場關注集團今年將籌謀百億投資大計。

折讓8.4% 持股降至51.97%

今次是電盈在2011年分拆香港電訊上市後，首度大手減持。電盈表明，減持籌集所得款項將用於核心業務、還債，以及新的策略投資。配售價為每單位10.15元，較香港電訊上周五收市價折讓8.4%，兩公司股價昨日皆向下，電盈跌6%，收報4.57元；香港電訊挫7.4%，報10.26元。完成配售後，電盈於香港電訊持股量由63.07%降至51.97%。

電盈沽出的股份總值約85.34億元，昨天全數在港交所大手上板，令香港電訊成交額達99.78億元，遠超排第二的股王騰訊（00700）23.35億元成交。高盛為是次配售代理，但公告未有披露承配人數及背景。市場消息指昨日有約3手貨配予中金，背後買家為中資基金及內險集團，據悉，中資基金對香港電訊甚感興趣，皆因其股息回報高達6厘，而港元資產更可對沖人民幣貶值風險【見另稿】。

將維持穩定派息政策

事實上，電盈剛於上周一才把英國寬頻UK Broadband業務售予長和（00001），作價3億英鎊（約29.18億港元），當中2.5億英鎊（24.32億港元）以現金支付，餘下則以信用憑證繳付，加上昨天沽售香港電訊權益套現85.34億元，以及電盈去年底止手頭現金約52.1億元，意味集團短時間內坐擁超過160億元現金。電盈表示，將會維持穩定的派息政策。評級機構穆迪則維持香港電訊評級「Baa2」。

市場關注電盈籌集款項的用途。電盈表示，出售英國寬頻業務所得，擬投放於主要業務，包括企業方案，以及發展免費電視和網絡電視（OTT）。不過，今次減持香港電訊，則首次表明，資金除了投資媒體及企業方案的核心業務和還債之外，亦會用作其他新的策略投資。

此前，電盈在今年1月公布的全年業績報告中，稱今年會繼續物色合適的商機，為股東增值，不過當時強調由於環境多變，投資時會特別謹慎。電盈2016年的業績公告顯示，OTT及免費電視ViuTV仍處於投資期，OTT業務的EBITDA（除息、稅、折舊及攤銷前盈利）虧蝕2.35億元，免費電視業務EBITDA虧蝕1.83億元。截至去年底，電盈負債總額為464.28億元，債務總額對資產總值比率為58%。

大摩預期暫不再沽售

是次配售後，電盈的香港電訊持股比率降至接近50%的全購觸發點，市場認為已沒有進一步減持空間。電盈表示配售可擴大公眾流通量，又強調將保留大多數股權及控制權，並繼續把香港電訊的財務報表合併入集團的綜合財務報表。摩根士丹利預期，電盈在90日鎖定期結束後，不會再減持香港電訊，而香港電訊今年對電盈的派息貢獻，將由原本29億元，減少17%至24億元。

香港電訊股價今年以來表現不俗，截至上周五累漲17%，即使計及昨日跌幅，年內仍有8%升幅。電盈股價由今年至上周五累升16%，經過昨日急挫後，年內升幅收窄至9%。

個仔賣野比老豆
左手交右手

條友要老豆執屎唔係第一次

舊時炒燶日本樓都係老豆食